<resources>
    <string name="app_name">KRL ku</string>
    <string name="about">Tentang</string>
    <string name="headerReadingActivity">Mau Baca Baca Nih?</string>
    <string name="jr_205_desc">Kereta rel listrik JR East seri 205 (国鉄205系電車 Kokutetsu 205-kei densha) adalah KRL yang diperkenalkan tahun 1985 oleh Japanese National Railway (JNR) dan pasca privatisasi, KRL JR 205 ini dioperasikan oleh East Japan Railway Company dan West Japan Railway Company. KRL ini beroperasi di berbagai jalur yang ada di Jepang dan kini beroperasi di lintas Commuter Jabodetabek.\n\nKRL seri 205 pertama kali didatangkan oleh PT KAI Commuter Jabodetabek pada bulan November 2013 dari jalur Saikyo, secara bertahap sampai bulan Maret-April 2014 dengan jumlah total 180 unit yang dibagi ke dalam 18 rangkaian formasi 10 kereta. Dari 180 unit, 32 unit di antaranya merupakan unit kereta dengan 6 pasang pintu per sisi yang menjadi fitur khusus pada 16 dari 18 rangkaian yang ada. 2 dari 18 rangkaian merupakan rangkaian yang keseluruhannya menggunakan kereta dengan 4 pasang pintu per sisi.\n\nMulai bulan Mei 2014, sebanyak 176 unit yang dibagi ke dalam 22 rangkaian formasi 8 kereta dari jalur Yokohama secara bertahap dikirim ke Jakarta hingga akhir 2014. Dari 176 unit, 21 unit di antaranya merupakan unit kereta dengan 6 pintu per sisi yang menjadi fitur khusus pada 21 dari 22 rangkaian yang ada. 1 rangkaian merupakan rangkaian yang keseluruhannya menggunakan kereta dengan 4 pasang pintu per sisi.\n\nMulai bulan Juli 2015, sebanyak 120 unit yang dibagi ke dalam 20 rangkaian formasi 6 kereta per rangkaian secara bertahap dikirim ke Jakarta hingga Januari 2016. Seluruh 120 unit kereta merupakan kereta dengan 4 pasang pintu per sisi.\n\nKini, KRL seri 205 merupakan KRL dengan jumlah terbanyak di Jabodetabek, dengan jumlah total 476 unit di mana 464 unit di antaranya beroperasi, sedangkan 12 unit lainnya tidak beroperasi akibat kecelakaan. 464 unit ini kemudian dibagi ke dalam 43 rangkaian, yang terdiri dari 26 rangkaian dengan formasi 10 kereta dan 17 rangkaian dengan formasi 12 kereta.  Mulai Maret 2018, 336 unit lainnya dari jalur Musashino akan didatangkan oleh KCI secara bertahap hingga tahun 2020. Ini akan menyebabkan total 800 unit KRL seri 205 di Indonesia nantinya, menjadi rekor jumlah terbanyak untuk satu seri KRL di Indonesia.</string>
    <string name="jr203_desc">Kereta rel listrik JR East 203 (国鉄203系電車 Kokutetsu 203–kei densha) adalah KRL yang diperkenalkan pada tahun 1982 oleh Japanese National Railways (JNR) lalu dioperasikan oleh East Japan Railway Company (JR East) di Joban Line dan terusannya yaitu Tokyo Metro Chiyoda Line. KRL ini tidak beroperasi di Odakyu Line karena ketidakcocokan sistem keamanan dan sistem keselamatan. KRL ini kini beroperasi di lintas Commuter Jabodetabek.\n\nPada akhir Juli 2011, sebanyak 5 set KRL JR 203 (MaTo 51F, 52F, 66F, 68F, 69F) dikirim ke Indonesia dan 4 set (MaTo 53F, 54F, 55F, 67F) ke Filipina melalui pelabuhan Niigata. KRL ini dihibahkan oleh East Japan Railway Company (JR East) karena sudah tidak dioperasikan lagi dan tugasnya di Jepang telah digantikan oleh JR East E233–2000 di lintas Joban Line.</string>
    <string name="jr_103_descs">Kereta rel listrik JR seri 103 (国鉄103系電車 Kokutetsu 103-kei densha) adalah kereta rel listrik buatan Jepang pada tahun 1964 yang pernah beroperasi hampir di seluruh lintas di Jepang dan pernah menjadi KRL dengan populasi terbanyak di Jepang, dan masih merupakan rekor selama ini. KRL ini berteknologi Rheostat.\n\nBahkan jika diperhatikan, KRL ini sangat menyerupai KRL Rheostatik. Di Indonesia, KRL ini juga pernah dioperasikan di hampir seluruh lintas yang ada di Jabodetabek. KRL ini beroperasi sejak tahun 2004 hingga tahun 2016. </string>
    <string name="tokyu_8500_desc">Kereta rel listrik Tokyu seri 8500 (東急8500系(電車) Tōkyū 8500-kei (densha)) buatan Tokyu Car Corporation, adalah kereta rel listrik buatan Jepang, yang kini beroperasi di lintas Commuter Jabodetabek. KRL berteknologi Field Chopper Control dan body-nya terbuat dari stainless steel ini pernah digunakan di lintas Tokyu Den-en-toshi Line. Ciri khas KRL ini adalah menggunakan kipas angin sebagai pendingin bantunya, sama seperti KRL Tokyu 8000. KRL inilah yang pertama kalinya dicat dengan livery KCJ atau "Jalita".\n\nIndonesia membeli kereta ini bersama KRL Tōkyū 8000 dengan harga sekitar Rp 800 juta per kereta, atau sekitar 6,5 miliar per set dengan 8 kereta per set-nya. Selain itu, Tokyu 8500 ini juga dijual ke Nagano Electric Railway dan Chichibu Railway dengan formasi 3 kereta per set dan satu kereta nomor 8723 diberikan kepada Izukyu Corporation yang kemudian dimodifikasi menjadi berkabin masinis. KRL Jalita (8613F) telah berhenti beroperasi dan diafkirkan (dirucat) di Stasiun Cikaum, Subang, karena kesulitan suku cadang. Semua KRL ini berada di bawah perawatan dan milik Dipo KRL Depok.</string>
    <string name="tokyu_8000_desc">Kereta rel listrik Tokyu Corporation 8000 (東急8000系電車 Tōkyū 8000-kei densha) adalah kereta rel listrik buatan Tokyu Car Corporation, Jepang, yang kini dioperasikan di lintas Commuter Line Jabodetabek. Indonesia membeli kereta ini bersamaan dengan KRL Tōkyū 8500, yang merupakan saudara dari KRL ini.\n\nPerbedaan antara KRL ini dengan KRL Tokyu 8500 adalah kacanya yang lebih menjorok ke bawah, serta hanya memiliki 1 penanda tujuan di atas pintu darurat di kabin masinis. Selain itu, semuanya sama persis seperti sistem AC dan kelistrikannya, sehingga memungkinkan kereta ini dan KRL Tokyu 8500 bertukar unit kereta. Sama seperti Tokyu 8500, semua set KRL Tokyu 8000 ini di bawah perawatan dan milik Dipo KRL Depok.\n\nKRL buatan tahun 1969 ini didatangkan ke Indonesia mulai tahun 2005.</string>
    <string name="tokyu_7000_desc">Kereta rel listrik Tōkyō Metro 7000 (東京地下鉄7000系 Tōkyō Chikatetsu 7000-kei) adalah kereta rel listrik buatan Jepang yang beroperasi di lintas Commuter Jabodetabek. Pada awalnya didatangkan masing-masing dengan 10 kereta per set, tetapi hanya dioperasikan dengan 8 kereta per set. Semua rangkaiannya berwarna sama, yaitu warna merah di bagian muka, perak di badan dan strip berwarna kuning-merah. Perawatan seluruh set Tokyo Metro 7000 dilakukan di Dipo KRL Depok.</string>
    <string name="tokyu_6000_desc">Kereta rel listrik Tōkyō Metro seri 6000 (東京地下鉄6000系 Tōkyō Chikatetsu 6000-kei) adalah kereta rel listrik buatan Jepang yang beroperasi di lintas Commuter Jabodetabek. KRL ini dibeli dari perusahaan KRL Tokyo Metro Co., Ltd, dan dulunya beroperasi di jalur Chiyoda. KRL ini memiliki formasi asli 10 kereta per rangkaian, tetapi setibanya di Indonesia beberapa rangkaian diperpendek menjadi 8 kereta per rangkaian. Perawatan semua rangkaian KRL ini dilakukan di Dipo KRL Depok, sedangkan Pemeliharaan Akhir (PA) dilakukan di Dipo KRL Depok ataupun Balai Yasa Manggarai.\n\nKRL ini sempat menjadi KRL dengan populasi terbanyak di Jabodetabek dengan 13 rangkaian, sebelum KRL JR East seri 205 dapat melampauinya dengan 60 rangkaian dengan formasi 6, 8, 10 kereta per 1 rangkaiannya yang didatangkan dari Jepang, sebelum disusun ulang menjadi 45 rangkaian.</string>
    <string name="tokyo_5000_desc">Kereta rel listrik Tōkyō Metro seri 5000 (東京地下鉄5000系 Tōkyō Chikatetsu 5000-kei) adalah kereta rel listrik buatan Jepang dan beroperasi di lintas Commuter Jabodetabek. Pada awalnya hendak dioperasikan masing-masing dengan 10 kereta per set, tetapi hanya dioperasikan dengan 8 kereta per set akibat terbatasnya panjang peron (pada saat itu). Kereta ini merupakan KRL yang hampir sama dengan KRL Tōyō Rapid 1000, karena KRL tersebut merupakan modifikasi dari KRL Tokyo Metro 5000.</string>
    <string name="toyo_1000_desc">Kereta rel listrik Toyo Rapid seri 1000 (東葉高速鉄道1000形 Tōyō Kōsoku tetsudō 1000-gata) adalah kereta rel listrik buatan Jepang yang sekarang beroperasi di lintas Commuter Jabodetabek. KRL ini adalah modifikasi dari KRL Tokyo Metro 5000 yang diproduksi oleh Kawasaki Heavy Industries, Kinki Sharyo, Tokyu Car Corporation, dan Teikoku pada tahun 1964 dan dibeli oleh Toyo Rapid Railway pada tahun 1995.\n\nSemasa di Jepang, KRL ini dijalankan di jalur Tōyō Rapid Railway dan sering melayani perjalanan antar-jalur di Tokyo Metro Tozai Line serta East Japan Railway Company (JR East) Chuo-Sobu Line, di mana layanan di Chuo-Sobu Line pada koridor Nakano - Mitaka yang diberikan adalah layanan lokal saja, sedangkan layanan pada jalur Tōyō Rapid Railway yang diberikan adalah layanan lokal, Rapid (setara dengan layanan ekspres di Indonesia), Commuter Rapid (layanan ekspres khusus komuter) dan Tōyō Rapid (layanan ekspres khusus yang melayani jalur Tozai dan jalur Tōyō Rapid dalam sekali perjalanan).</string>
    <string name="i9000_kfw_desc">Kereta Rel Listrik INKA seri EA202, atau yang lebih dikenal dengan KRL i9000 KfW, adalah kereta rel listrik AC produksi PT INKA, Madiun yang beroperasi di lintas Jabodetabek. KRL ini dibeli oleh Kementerian Perhubungan Indonesia (Kemenhub) sejumlah 40 unit (10 set), dan disponsori oleh bank milik Pemerintah Federal Jerman, yakni \"Kreditanstalt für Wiederaufbau\" (KfW), yang namanya diidentikkan dengan KRL ini. PT INKA bekerjasama dengan Bombardier Transportation untuk membuat KRL ini dan selesai pada tahun 2011. Total 40 unit (10 set) berformasi 4 kereta mulai diboyong dari pabrik PT INKA, Madiun ke Jakarta dan melalui serangkaian ujicoba untuk melihat performa dan kehandalannya.\n\nPada awal tahun 2013, KRL yang bentuknya mirip dengan KRL-I ini menjalani ujicoba operasi sebelum dioperasikan pada saat ini.</string>
    <string name="ikuti_arahan">Usahakan tetap tenang kemudian dengarkan dan ikuti arahan dari petugas di dalam KRL, Mereka akan mengevakuasi kalian ke tempat yang lebih aman</string>
    <string name="putar_tuas">Buka pintu secara manual dengan menekan tombol yang terletak di bawah tempat duduk(1 pintu) atau di dinding KRL(1 kereta).</string>
    <string name="sumber">Sumber :\nhttp://www.krl.co.id/petunjuk-keadaan-darurat/</string>
    <string name="keluar_jendela">Jendela KRL dapat dibuka secara manual , keluar tidak tergesa gesa dan selalu memperhatikan lingkungan sekitar</string>
    <string name="wikipedia">Sumber : http://id.wikipedia.org/</string>
    <string name="sejarah_krl">PT Kereta Commuter Indonesia (dulu dikenal dengan nama PT KAI Commuter Jabodetabek) adalah salah satu anak perusahaan di lingkungan PT Kereta Api Indonesia yang mengelola KRL Commuter Line.\n\nPT Kereta Commuter Indonesia yang pada saat itu bernama PT KAI Commuter Jabodetabek (KCJ) dibentuk sesuai dengan Inpres No. 5 tahun 2008 dan Surat Menneg BUMN No. S-653/MBU/2008 tanggal 12 Agustus 2008. Pembentukan anak perusahaan ini berawal dari keinginan para stakeholder-nya untuk lebih fokus dalam memberikan pelayanan yang berkualitas dan menjadi bagian dari solusi permasalahan transportasi perkotaan yang semakin kompleks. Perusahaan ini resmi menjadi anak perusahaan PT Kereta Api Indonesia (Persero) sejak tanggal 15 September 2008 yaitu sesuai dengan Akta Pendirian No. 415 Notaris Tn. Ilmiawan Dekret, S.H.\n\nKehadiran PT Kereta Commuter Indonesia dalam industri jasa angkutan KA Commuter bukanlah kehadiran yang tiba-tiba, tetapi merupakan proses pemikiran dan persiapan yang cukup panjang. Dimulai dengan pembentukan Divisi Angkutan Perkotaan Jabotabek oleh induknya PT Kereta Api (Persero), yang memisahkan dirinya dari saudara tuanya PT Kereta Api Indonesia (Persero) Daop 1 Jakarta. Setelah pemisahan ini, pelayanan KRL di wilayah Jabotabek berada di bawah PT Kereta Api Indonesia (Persero) Divisi Angkutan Perkotaan Jabotabek dan pelayanan KA jarak jauh yang beroperasi di wilayah Jabodetabek berada di bawah PT Kereta Api (Persero) Daop 1 Jakarta.\n\nDan akhirnya PT Kereta Api Indonesia (Persero) Divisi Angkutan Perkotaan Jabotabek berubah menjadi sebuah perseroan terbatas, PT KAI Commuter Jabodetabek. Setelah menjadi perseroan terbatas perusahaan ini mendapatkan izin usaha No. KP 51 Tahun 2009 dan izin operasi penyelenggara sarana perkeretaapian No. KP 53 Tahun 2009 yang semuanya dikeluarkan oleh Menteri Perhubungan Republik Indonesia.\n\nTugas pokok perusahaan yang baru ini adalah menyelenggarakan pengusahaan pelayanan jasa angkutan kereta api komuter dengan menggunakan sarana Kereta Rel Listrik di wilayah Jakarta, Bogor, Depok, Tangerang (Serpong) dan Bekasi (Jabodetabek) serta pengusahaan di bidang usaha non angkutan penumpang.\n\nPada 20 September 2017, PT KAI Commuter Jabodetabek berganti nama menjadi PT Kereta Commuter Indonesia (KCI), 3 hari setelah ulang tahun perusahaan tersebut yang ke-9. Perubahan nama ini juga mewadahi penugasan penyelenggaraan kereta api komuter yang lebih luas di seluruh Indonesia.</string>
    <string name="telepon_kantor_krl">(021) 3453535</string>
    <string name="email_kantor_krl">kci@krl.co.id</string>
</resources>
